醫委會醫生委員直選 何栢良蔡堅高票連任 盧寵茂落選

醫務委員會早前就兩個醫生委員席位進行直選，今日公布結果。競逐連任的港大感染及傳染病中心總監何栢良及醫學會前會長蔡堅，以超過 5,000 票成功當選，組團隊參選的港大深圳醫院院長盧寵茂及私人執業皮膚及性病科專科醫生陳衍里，則只獲不足 2,000 票，雙雙落選。

今次兩個直選席位由香港全體醫生一人一票選出，今日公布結果。根據香港公共醫療醫生協會 facebook 專頁上載的資料，勝出的蔡堅獲得 5199 票，何栢良得到 5147 票，盧寵茂僅得 1597 票落選，另一候選人陳衍里得 1088 票。

是次選舉被視為「黃藍之爭」，反送中運動期間，前醫學會會長蔡堅接受傳媒訪問時稱他多次上街，並曾於伊利沙伯醫院醫護集會中上台，公開大罵政府：「而家呢個狗屎垃圾政府，聽到市民嘅聲音，但堅持唔做嘢。」港大感染及傳染病中心總監何栢良亦曾於瑪麗醫院醫護集會批評有部分警務人員使用不恰當武力，又斥林鄭月娥沒履行「化解社會撕裂、聆聽市民」的競選承諾。

醫務委員會根據香港法例第161章《醫生註冊條例》成立，由 24 名醫生和 8 名業外委員組成，獲賦予權力處理本港執業醫生的註冊和紀律規管事宜

藍絲只係少數派, 係阻住社會進步既垃圾

演技派 都有今日

唔意外嫁
之前聯署都有500件醫畜
加上好多老嘅醫畜都係藍
仲有一堆大陸LMCHK唔意外
後生果D就黃多，當82比咁，當然有部分真係離曬地平行時空嘅

5199 vs 1088
沉默的大多數去曬邊

可悲係有一千五百幾個藍絲醫護

最衰無記名
一開名就好 唔洗比佢地醫死

奴寵物rip

日程表
－－－－－－活動集合－－－－－－

星期六 12 · 21
杜絕政治酬庸集會
- 13:00 愛丁堡廣場

元朗恐襲五個月
- 15:00 元朗站、港鐵商場

星期日 12 · 22
聲援維吾爾族人權集會
- 15:30 愛丁堡廣場

星期二 12 · 24
願平安歸香港行動
- 19:00 各區商場

尖沙咀大遊行
- 20:00 尖沙咀鐘樓

星期三 12 · 25
SUCK the Christmas 聖誕三部曲行動
- 16:00 各區商場

眾籌要人！
－－－－－－眾籌集合－－－－－－

接濟台灣手足
黃國桐發起「保護傘」計劃助流亡台灣港人恢復正常生活

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

告鳩黑警：警暴受害人訟費

黃色廣告圈

香港金總終於接受網上會員申請啦

全港最大的Fact Check平台已經推出了

垃圾藍絲有病上大灣區醫啦

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

恭喜恭喜

恭喜

黃醫佔8成幾算好好啦

區議會黃絲佔6成咋